\emph{Cet exercice traite de listes et de programmation python.}\\

\subsection*{Partie A}
Dans une liste d'entiers  \mintinline{python}{li} , on appelle saut un couple $(i, j)$ avec $0 \leqslant i \leqslant j <$ \mintinline{python}{len(li)} , et la valeur d'un saut est la valeur \mintinline{python}{li[j] - li[i]}.\\

Par exemple, dans la liste \mintinline{python}{[2, 1, 3, 5, 0]} :
\begin{itemize}
    \item	le saut associé à \mintinline{python}{(1, 2)} vaut $3-1 = 2$ ;
    \item	le saut associé à \mintinline{python}{(3, 4)} vaut $0-5 = -5$ ;
    \item   le saut de valeur maximale vaut 4 est est associé à \mintinline{python}{(1, 3)}.
\end{itemize}


\begin{enumerate}
    \item	Quel est le saut de valeur maximale dans \mintinline{python}{[5, 1, 8, 3, 9, 3, 1, 4, 0]} ?
    \item	\'Ecrire une fonction \mintinline{python}{valeur} qui
          \begin{itemize}
              \item	en entrée prend une liste \mintinline{python}{li} d'entiers et un \mintinline{python}{tuple} d'entiers qui est un saut de la liste \mintinline{python}{li} ;
              \item	renvoie la valeur du saut ;
          \end{itemize}
    \item   Donner un exemple de liste avec exactement deux sauts de valeur maximale et préciser ces sauts.
    \item À l'aide d'un contre-exemple, montrer qu'on ne peut pas se contenter de chercher le minimum et le maximum d'une liste pour trouver un saut de valeur maximale.
    \item Écrire une fonction \mintinline{python}{saut_max_naif} qui
          \begin{itemize}
              \item	en entrée prend une liste d'entiers \mintinline{python}{li} ;
              \item	renvoie un saut de valeur maximale en testant tous les couples $(i, j)$ avec\\ $0 \leqslant i \leqslant j <$ \mintinline{python}{len(li)}.
          \end{itemize}
    \item Si une \textsc{opel} est un accès en lecture à un élément d'une liste, quelle est la complexité de cette fonction ?
\end{enumerate}
\subsection*{Partie B}
On aimerait produire une fonction \mintinline{python}{saut_max} en suivant le paradigme « diviser pour régner ».
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{6}
    \item Rappeler les trois étapes de résolution d'un problème suivant ce paradigme.
\end{enumerate}
On considère une liste d'entiers \mintinline{python}{lst} de longueur $n$, ainsi que deux entiers $a$ et $b$ tels que $0\leqslant a\leqslant b  < n$.
La fonction \mintinline{python}{saut_max}
\begin{itemize}
    \item	prend en entrée \mintinline{python}{lst}, \mintinline{python}{a} et \mintinline{python}{b} ;
    \item renvoie le saut de valeur maximale dans \mintinline{python}{lst[a:b + 1]}, c'est à dire en ne considérant que les éléments de \mintinline{python}{lst} dont l'indice est compris entre $a$ et $b$ inclus.
\end{itemize}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{7}
    \item   Étant donnée une liste \mintinline{python}{lst}, donner l'appel \mintinline{python}{saut_max} qui renvoie le saut de valeur maximale dans \mintinline{python}{lst}.
    \item	Indiquer ce que doit renvoyer \mintinline{python}{saut_max} si $a=b$.
\end{enumerate}
lorsque $a < b$, on considère l'entier $m$ valant \mintinline{python}{(a + b) // 2} et
\begin{itemize}
    \item	un saut de valeur maximale $(i_g, j_g)$, avec $a \leqslant i_g \leqslant j_g < m$ ;
    \item   un saut de valeur maximale $(i_d, j_d)$, avec $m \leqslant i_d \leqslant j_d \leqslant b$ ;
    \item   un saut de valeur maximale $(i_m, j_m)$, avec $ i_m < m  \leqslant j_m$.
\end{itemize}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{9}
    \item	Justifier qu'un saut de valeur maximale dans \mintinline{python}{lst[a:b + 1]} est nécessairement l'un des trois ci-dessus.
    \item   Montrer que $i_m$ est nécessairement l'indice d'une valeur minimale de \mintinline{python}{lst[a:m]}.
\end{enumerate}
De même on admet que $j_m$ est nécessairement l'indice d'une valeur maximale de\\ \mintinline{python}{lst[m:b + 1]}.
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{11}
\item Indiquer la stratégie que va suivre la fonction récursive \mintinline{python}{saut_max}.\\
On n'exige pas un code complet, toute piste de réflexion sera valorisée. 
\end{enumerate}